{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014088",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "월도"
    },
    "text": "月島 (월도)\n忠清南道保寧市烏川面と高亭半島から北西に1.8kmの面積:\n月島、または月月とも呼ばれるこの島は、面積0.04㎢、人口78人（2001年時点）の小さな地域です。海岸線はわずか1kmしかありません。この島は半月の形をしており、その名の通り月のような美しい姿をしています。住民たちは、この半月の形を持つ島に15人以上の人々が住むことが運命の不幸をもたらすと信じているため、人口増加を抑えるようにしています。現在のところ、島にはたった13の家族が住んでいます。 この島は周浦面固定半島から北西に1.8km離れており、周辺には黄島、陸島、浜陸島、烏島などがあり、これらの島々は島から郡道を形成しています。また、この島は陸地とアンス湾の入口を塞いでいます。 島には丘陵が多く耕地は少ないですが、島の小さな面積に比べて人口は多く、住民たちは漁業に従事し、高い生活水準を享受しています。ただし、飲み水は島内にはないため、住民たちは陸地から長時間水を求めています。 島には2隻の動力船と6隻の無動力船、渡し船などがあり、これらの船で島と陸地を行き来しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "月島はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "月島は忠清南道保寧市烏川面と高亭半島から北西に1.8km離れた場所にあります。"
        },
        {
            "question": "月島の面積はいくつですか？",
            "answer": "月島の面積は0.04㎢です。"
        },
        {
            "question": "月島の人口は何人ですか？",
            "answer": "月島の人口は2001年時点で78人です。"
        },
        {
            "question": "月島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "月島の海岸線の長さはわずか1キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "月島の形はどのような形をしていますか？",
            "answer": "月島は半月の形をしており、月のような美しい姿をしています。"
        },
        {
            "question": "月島の住民はなぜ人口増加を抑えるようにしているのですか？",
            "answer": "月島の住民は、この半月の形を持つ島に15人以上の人々が住むことが運命の不幸をもたらすと信じているため、人口増加を抑えるようにしています。"
        },
        {
            "question": "月島には何家族が住んでいますか？",
            "answer": "現在のところ、月島には13の家族が住んでいます。"
        },
        {
            "question": "月島の周りにはどのような島々がありますか？",
            "answer": "月島の周りには黄島、陸島、浜陸島、烏島などの島々があります。"
        },
        {
            "question": "月島の住民はどのような仕事をしていますか？",
            "answer": "月島の住民は漁業に従事しています。"
        },
        {
            "question": "月島にはどのくらいの船がありますか？",
            "answer": "月島には2隻の動力船と6隻の無動力船、渡し船などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 352,
        "QA": 352
    }
}